香港又俾中國人老屈97金融風暴係靠中國拯救，連登巴絲要好好熟港事！

我一直都有睇中國微博上嘅財經微信博客，因為有唔少對中國嘅分析文章見解都好獨到，而且部份更係唔怕公開抨擊政府，要了解中國發生咩問題或者有幾嚴重，睇呢d微信或微博更加好（我會用另一部舊手機睇）。

我發現近日一個一直寫嘢幾好嘅人，講金融風暴時，寫到有關香港嗰一段，基本上又係中國嗰種意淫無中生有，無論平日點反共，到呢d位都係恩主意識上身，留意下文，特別係紅字部份。

「香港的问题在于居民的信心崩塌带来的挤兑问题，只要信心能够恢复，资产抛售潮能够停下来，香港居民不再主动兑换美元避险，香港的联系汇率制度就能守住，就不会发生系统性的金融风险。......然而在香港市民前赴后继的挤兑就跟无底洞似的，市民信心如果无法恢复，多少外汇储备都会耗尽。到这个时候大陆政府终于明确表态，宣布大陆的全部外汇储备都将作为香港金融市场的坚强后盾。香港政府有了底气，于是高调出手，大量购入股票救市。大陆的明确表态乃是挽回香港市民信心的关键因素，市民不再挤兑政府，香港金融市场就没有了压力，恒生指数开始回升。索罗斯的量子基金本来正在押注港币扑街，看到这种情况，于是顺势退出。」

我知道連登唔少巴絲都有睇中國嘅微博微信文章，亦有唔少人長期睇黃金神棍（變態香蕉），佢哋往往會提出唔少精闢嘅見解同「預言」，但往往佢哋熟悉嘅只係中國而唔係香港。
所以佢哋對香港嘅講法，包括未來嘅講法，真係唔駛太認真，更加唔駛低姿態去問佢哋點睇香港睇法。
最後，希望連登巴絲好好去留意返香港嘅事，97年都唔算太耐嘅事，都可以俾中國人扭曲到咁。再唔留意，再過多十年八載，香港人俾人屈都唔識反駁了。

當時香港外匯儲備多過成個中國
而家好似都係 ？

哈，然後奶粉疫苗要靠香港

紅色最段係有發生過，至少報紙上，中共係有出過口術話支持。所以08奧運時，好多香港人都愛中国係有原因，不過自始之後，人心日下。

即係中共把口話支持，但係事實係香港根本自己搞得點？

當時中國比香港多，但係兩者差好少。
最重要係中國人民幣當時係盯住美元，中國外儲係無可能用嚟救香港。

就係咁先厚顏

宣布係講，但根本聯匯受衝擊係俾國際大鱷衝擊，而唔係香港人衝去換美元，佢連呢樣嘢都搞錯，仲話中國救香港？

中國官方無可能唔表態，正常嘅情況唔通中國話唔支持香港？
中國外儲用唔到我上面有講，當年係曾蔭權、許仕仁、葉約德去計劃入巿，當然香港無事，俄羅斯危機對索羅斯嘅打擊亦係香港無事嘅原因

中國有9 救過香港， 害少d 都偷笑

一個大話講一千次就當真

不過呢件事上，香港人真係愈來愈麻目
俾人偷到雞

最搞笑係由最初版本嘅幫手出錢打大鱷+派咗兩個副行長嚟，變成話港人湧去換美元搞到聯匯幾乎失守........

個人要低質到點, 先會去低姿態去問支那人點睇香港?

真心想知道香港近30年歷史嘅人, 網上大把資料, 而且堅嘅資料都會搵到佐證
點解要問支那人?

調返轉係香港頂撚住救左大陸,寧願抽高晒d息隊撚爆樓市。如果當時放棄聯繫匯率，下個被追擊既就會係rmb

Source?

根本段野成段都係鳩吹
擠兌佢老母閪呀? 有撚擠兌

無他，始終有人覺得一d Twitter 上嘅中國「大神」「預言」準確，所以覺得中國治下嘅香港未來會點，會覺得班「大神」會識會知會分析準

香港頂撚住，中國d窗口公司，好似粵海，都頂唔順
要係香港冧咗，中國只會更慘更殘

所以你話恩主心態幾恐佈

當年係時任財政司煲呔打救

香港個時得4千幾億港幣外匯儲備 支那好似有6千幾億港幣

始終港英班華人官員都有唔少接觸國際金融嘅經驗，反而中國鬼有咩。
到今時今日睇到中國嘅金融咁亂，就知派行長操盤或幫手，真係得啖笑

索羅絲 第一轉已經食左浸
第二轉真係俄佬出事先唔玩

呢個大話講左10幾年都有
根本支那狗唔止想香港人滅族
係想香港連歷史都無